不送頭系列！有勇有謀，攻破犬畜 （所有發夢人入黎！！！）

《兩陣對峙：長街戰陣》

--------必須設立 第二前線--------

我發夢見到每次兩陣對峙的時候，對面D狗一放彈，班畜龍一衝入黎，我地前線班手足走都走唔切，次次都捉走幾個，因為前面根本冇位走，所以我設計左呢個戰術，建立第二前線，希望真係達到“不受傷、不被捕”，此戰術為「S1戰陣」。

如果覺得有用，請各位有識之士加以改良此戰術及廣傳！！！

另外我都設計左一個進攻戰術，將會係另一個post「長盾狗的弱點：S2戰陣」詳細解說。

下面分為三個部分，第一部分係基本設置同埋使用方法，第二部分係退場戰術，第三部分係S1戰陣的其他戰術變化。

第一部分：基本設置同埋使用方法
圖一

兩陣對峙既時候，如果班畜龍衝過黎，第一前線既義士A馬上跑去第二前線，同時中後場既支援義士C馬上往後退，讓出空間，第二前線既義士B，留守在第二前線支援義士A。

圖二

當義士A進入第二前線後，義士B馬上將大型障礙物關上，及用長竹and滅火筒等等堅守第二前線。

圖三

後退左既義士C，在適當距離重設第二前線，跟住就係無限LOOP！

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
因為我地設置左中間既「戰術緩衝區」，義士A同班畜龍都只係鬥速度，最低限度唔會俾自己人阻住而走唔到，班畜龍由於人數少，驚落單，通常唔敢跑得太快，就算佢地真係夠膽跑到黎 第二前線，人數也會大減，跑左成百米體力亦會大減，義士B應該可以守得住 第二前線。

建立時機：當對面有狗開始聚集建立防線，我地就開始建立 第二前線 和 戰術緩衝區 。

注意事項：
戰術緩衝區必須保持暢通無阻，唔好成班人湧哂去第一前線，如果唔係又會變番以前咁，我都知道好多手足都想走去第一前線撚狗，但係為左安全起見，義士B和義士C請保持克制和忍耐，可以和義士A保持溝通，輪流上前撚狗。

義士A要保持體力，長期處於可以高速行走的狀態，玩一陣就同義士B交換位置，去後面食D野，飲枝寶礦力休息一下，唔好霸L哂黎玩！

義士A向後撤退到第二前線之時，如果發現第二前線已經冇哂人，不用驚慌，保持冷靜，直接散水！

如果 第一前線與 第二前線之間有路口，必須保持警覺，絕對唔可以有狗隻在戰術緩衝區突然出現，否則會 團滅！！！

如果戰術緩衝區有狗突然出現，義士A必須馬上放棄第一前線，否則會 團滅！！！

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
兵種需求：
第一前線義士A需要包括：防彈少年團、遠程攻擊兵、盾兵

第二前線義士B需要包括：防守兵、近戰兵、遠程攻擊兵
額外裝備：長竹和滅火筒（用作攻擊追近既畜龍）、大型路障

心理準備：
當義士A跑向第二防線之時，有可能有少量義士A跑得唔夠快，或者跌到而俾狗咬，係呢個時候，其他義士要保持頭腦冷靜，或者事前要有共識，救唔救被咬既義士，呢個情況真係好難決定，要睇現場情況，我地話過要 齊上齊落，所以救到既話一定要救，但係情況如果真係太惡劣，都要果斷咁撤離。

我咁講可能會被人屌，但係如果真係遇上極度惡劣的情況，我相信俾狗咬既義士都唔希望一穫熟，否則會 團滅！！！

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
*重點：
戰術緩衝區 與 第二前線 的設置是這個戰術的靈魂！

第二部分：退場戰術

我睇見次L次前線被D狗衝散，仲俾班狗咬，真係好心痛！其實我地都可以表演一次全身而退，話俾班狗知，我地鐘意黎就黎，走就走，你吹我唔L脹！！！

當 第一前線義士A決定撤退，請通知大後方的義士C先行撤退，義士B必須堅守在第二前線接應義士A。
義士C散哂之後，身處第一前線的義士A，可以開始執行退場戰術，製造一D混亂，玩下火，假裝要作出攻擊，用大聲公或者舉旗向對面D狗表示「前面D狗隻聽住，請馬上立即後退，否則我地會作出攻擊！！」
製造混亂後，就向第二前線撒離，義士B在第二前線接應義士A後點，關上大型路障，點火，然後一齊走，對面D狗都未知發生咩事，我地已經走哂！呢D就叫做瀟灑喇！

第一前線的義士A請注意：
其實你地唔使介意大後方支援義士的去留，有時玩得太夜，就算後面的支援義士走左大部分，其實對前線都冇咩大影響，最重要係設立左戰術緩衝區 和 第二前線，只要第二前線仍然有足夠既義士堅守，及有偵察兵即時提供四周環境狀況，防止被包抄，你地就可以自己決定玩到幾時就幾時！不過要記得保持體力。

退場時機：
當對面集結左幾百隻狗，佈好哂陣，畜龍都到埋，感覺對面即將發起衝擊之際，就是最好的退場時機。你地諗下對面班狗出L哂汗，搬哂裝備，浪費左大量體力，正想衝出黎咬人之際，我地走哂，佢地會點？？就等於扯到行哂，想出未出之際，點之冇得出咁樣，激L死班狗！！！

第三部分：S1戰陣的其他戰術變化

變化1 ：
義士A返回第二戰線的時候，義士B可主動出擊，用滅火筒和打狗棒攻擊追近的狗，協助義士A返回第二戰線。

變化2 ：
義士A返回第二前線既時候，引誘少量狗隻進入第二前線，義士B再關上障礙物，關門打狗。

變化3 ：
在戰術緩衝區設置陷阱和障礙物，阻礙D狗推進，不過義士A要小心，唔好俾自己D障礙物整親。

變化4 ：
例如面對黃大仙等等複雜地形，如果對面只有幾十隻狗集結，建立好第二前線之後，不仿分出另一批手足兜路從另一個路口包抄對面班狗，不過請注意，唔好封死哂對面班狗D路，點都要留番條路俾班狗走，防止班狗以死相搏。

提外話：
我覺得中文字真係博大精深，當「人」遇上「狗」會係點？？ ？？？？？？？？
原來係伏！！！

希望各位手足小心，不留血不被捕！！！

Push

推

推

萬一真係再次係彌敦道/龍翔道對峙，可以用呢個方法佈定陣，防止被速龍一撞就散

有用po系列必推唔好再推出而堆垃圾po

推到上熱門

勝利方程式：遊行->死線->升級

推呀

即係又叫人守路？

落到場 次次班人都唔同 好難做到指揮

和你非 和你飛

有用post
push比其他前線睇下
一齊集思廣益

所以就推多d，每個人都有呢d各方面既概念

同埋有時前線好撚驚架 你後面隔咁多位
佢地會好冇安全感

進攻篇整理中，之後會出

其實到時你地可以按心理狀態去調整空間，唔好隔咁多，最緊要係有位走！

我覺得幾有用

有用po必推

係呀，所以一齊推

有用po 幫推

有料到[black][/black]
推

嘥鳩氣啦
無指揮 又無組織過
咩戰陣都無用

有用post 推！

其實一路都有巴打出戰術post，不過好似無次執行到

我覺得未必防守 撒退都要有陣形
好似上環旺角咁 中後排塞住前線 狗一衝就亂 結果人堆人人踩人 最後犧牲既係前線
當然有得遊擊當然遊擊 但無可能次次都避到狗
暫時85黎睇 三大重災區 黃大仙 深水埗 天水圍 都係屬於正面交峰既戰鬥

發夢次次上前線 有啲前線真係唔聽人講野
但同時有啲前線係聽人講但無人組織
所以我地做既係嘗試組織前線行動
咁嗰啲唔聽人講嘅前線見無人聽佢支笛 自然就會加入

推！

推！推！

推戰術討論
大家睇多啲出到去先會多啲意識